# MicrosoftWindows 系统修复命令

SFC/SCANNOW是一个命令，立即扫描所有受保护的系统文件。

SFC是MicrosoftWindows的一种工具，它允许用户扫描所有受保护的系统文件，并检查系统文件的完整性，然后再恢复已损坏的Windows系统文件。  
SFC命令有助于维护整个系统文件。

- 命令提示符 输入如下指令：

  ```shell
  sfc /scannow
  ```

  

- 附加SFC命令：

  | 指令            | 说明                                                         | 备注 |
  | --------------- | ------------------------------------------------------------ | ---- |
  | sfc /scannow    | 立即扫描所有受保护系统文件的完整性，并尽可能进行修复。       |      |
  | sfc /scanonce   | 在下一次引导时，扫描所有保护的系统文件的完整性，并尽可能进行修正。 |      |
  | sfc /scanboot   | 扫描所有受保护的系统文件的完整性，并尽可能进行修正。         |      |
  | sfc /purgecache | 清除文件缓存并立即扫描所有受保护的系统文件。(这是为了在系统磁盘空间不足时释放磁盘空间。) |      |
  | sfc /verifyonly | 立即扫描所有受保护系统文件的完整性，不执行任何修复操作。     |      |
  | sfc /scanfile   | 扫描参考文件的完整性，并在发现问题时进行修复(需要指定完整路径)。 |      |
  | sfc /verifyfile | 使用完整路径验证文件完整性，但是不执行修复操作。             |      |

  